日本IT大臣櫻田義孝：我從未用過電腦

日本共同通訊社（Kyodo News）於本周報導，
今年10月才被指派為日本資安戰略大臣，負責2020年東京奧運網路安全的櫻田義孝在本周三（11/14）於眾議院接受質詢時坦言：「我這輩子從來沒有用過電腦。」嚇壞了一干人。

今年68歲的櫻田是在日本首相安倍晉三於今年10月進行內閣改組時同時被任命為資安戰略大臣及2020東京奧運大臣。

櫻田在議會上表示，自從他在25歲建立自己的事業後，都是下指令給助理或秘書，所以他自己不用電腦。而根據美聯社的報導，當被問及核電廠與惡意程式等問題時，
櫻田說：「基本上USB從未被用在公用系統上。」被懷疑他可能連USB是什麼都不知道。

儘管還是有許多人不使用電腦，但這些人可能不會被派去掌管國家網路安全。櫻田的發言在日本媒體及社交媒體上掀起了一陣討論，甚至有人嘲諷櫻田的網路安全措施就是「避開電腦」。

這並不是櫻田的發言首次引發爭議，2016年時櫻田把二次世界大戰時被日軍強徵的慰安婦稱為職業妓女，遭到南韓的強烈譴責，最後櫻田只得撤回自己的發言並向相關人士致歉。

櫻田說：「基本上USB從未被用在公用系統上。」被懷疑他可能連USB是什麼都不知道。

香港同日本既IT高官不相上下

56k 已經足夠了

知唔知洗板係咩意思?
知

見過steve job 就做得啦

日本辦公室老細唔識用電腦其實幾正常

咁幾時再見

不過唔會去到這個地步